想學空手道

邊到質素好又平可以學阿？

如果讀緊大學，
大學有學會。

出面呢

補YY LAM

學中國古拳法好過啦 鬼仔達一日仲係度，空手道都要排係我後面

Btw,認真南華會好似有相關課程

叫佢收皮啦

貴唔貴阿

佢個度無寫，你可能要打去問下，其他就答你唔到，因為我唔係玩開空手道。但點解唔報番學校學會個d？抵玩好多又可以識返校內人

我已經唔係學生啦喎

好奇一問 有冇想學邊種
全實戰 （極真）
運動型 ？

試下清武會？

你想學寸止定傳全接觸？

提外話，fing春實戰得唔得？

實戰好喎

我覺得麻麻地 個距離太近
d 拳又唔夠殺傷力

實戰又唔係得極真嘅

yes 應該分軟式同硬式先岩

搭單問 全接觸邊度好

建議巴打 試下堂先
出邊好多偏軟式（運動型）

睇下個教法 岩唔岩自己練

我係絲打 我見到個網站全部都係男

如果真係想學黎保護自己
建議學實際d 但會辛苦d
太軟式 學黎冇乜用

你試下試左堂先，岩先報

我想學保護自己 夠人秋 同埋大力啲 等有咩事都保護到自己同埋人 香港越黎越多痴線

搭單問 仲有咩武術係work

自問 偏傳統型空手道都ok
但極真太誇張同傷身

好想有人同我一齊去學 自己一個有啲淆底

但係樓主想保護自己喎。個人覺得無論練咩拳都好，要學一啲有殺傷力嘅技術，你嘅手或者腳就一定要夠硬淨先至唔會係實際行動下整傷自己㗎喎，所以極真果隻練法其實都合理（不過據說極真都分：極真會館，新極真會， 極真連合會同極真館並唔系所有極真都練無護具對打）。不過呢，其實你學左啲咩都好，有咩情況其實都係優先考慮逃走路線比較好。

保護自己會唔會巴柔同柔道易上手d

斷水流？

女仔身型輸咁多
仲要用柔術 咁近身 好似冇咁岩樓主

利申 冇學巴柔同柔道純9up

個人覺得自衛的話拳擊比較好。
1. 着重距離感同位移訓練，可以盡快學識同對手保持距離。
2.其中一個最快途徑去令自己對受襲有即時反應。
3.自衛手法簡單直接而且比較安全，例如：jab落對方隻眼，鼻樑，喉嚨之類。
4.練到出來嘅反應除左反擊之外，亦有利於逃走

至於巴柔同柔道自衛就有啲身型嘅男性而言的確係好正，不過就女性而言就反而更加危險，因為兩者都要主動擒抱或者埋身，女性嘅身型劣勢就會放大。仲有其實，巴柔同柔道嘅技術要實際係受襲嘅時候使用一般黎講都唔會係一頭兩個月可以練得到，可能要一年甚至更耐。所以我先至會覺得拳擊比較好，不過樓主如果比較想學空手又想保護到自己嘅揀啲有full contact sprring嘅館會好啲

我都想學 早排search過d資料
某極真空手道館 一個星期得一兩日上堂 仲要每日得一兩粒鐘 雖然月費唔係話好貴 但一星期得幾粒鐘 好難學到野

boxing 少左腳 我覺得又冇咁全面

我其實一開始都有諗過建議泰拳，不過其實泰拳啲腳冇其實如果有體重差嘅話都好難踼得入㗎。如果你話打踭膝的話其實都要埋身，計落安全嘅自衛方法到最後都係出拳，所以先至轉軚建議Boxing

樓主邊區

唔用腳我覺得ok
但最少要識擋腳 同有意識擋腳

所以我覺得boxing 唔用腳 唔夠全面

Cross train

自衛既話拳擊比較好,拳擊比較快上手, 打起上黎又靈活同較少受地形限制, low kick係窄同多雜物既地方好難用. 我覺得自衛最重要既係盡快全身而退, 擒摔類需要同對手攬埋一齊既技術唔係好岩女仔用, 如果對手重你50磅你就GG. 用拳頭打完人就走比較適合女仔自衛

btw, 上面果D都係理論上既野, 自衛唔係公平較量, 歹徒係選擇對手果個, 揀得你落手通常都係見你生得細細粒, 或者佢有同黨, 又或者佢有刀. 如果佢偷偷地從後用刀"行"住你條頸既話你幾好打都冇用.

既然自衛係為左自己既人身安全,咁就冇理由赤手空拳去對付有備而來既對手啦...帶防狼器同辣椒水係身穩陣D

如果係廿幾歲人先練既話, 到到你有實力去保護自己果陣已經唔再年輕貌美
歹徒唔會揀你落手架啦

空手道入邊咁黑暗

又唔係叫你去 打比賽 代表香港
返道場 練自己野姐

呢個誤解嚟, 一般人學冇咁誇張啩

講到咁 不如用紅毛泥封西算啦
樓主想練武術就去練啦

空手道係用黎突破自己 唔係用黎同人比
就算40歲先學都冇問題

再講 個人有做開運動會差好遠
一黎keep住操 二黎老化果陣體能冇drop得咁快

Umm...可以有意識擋腳當然比較好啦，不過其實我比較主張先嘗試逃走救求，而其實你擋得腳，相信個情況其實都可能已經比較無路可退。所以我先諗住建議boxing，因為先練好左啲foot work同head move可能更加有利於逃啫，不過或者直接好似上面果個巴打講cross train咪得

Ummmm,香港係咪ban左防狼器

其實傳統四大流派同全接觸打法都好唔同
好似松濤館偏北腿 長橋大馬 打距離
剛柔偏南拳 多埋身短打
極真都埋身多 好多超近距離踢 同埋抗打好勁 成舊坦克咁
唔同流派既打法都好唔同 最好爬多d文先揀啦

至於好唔好打其實睇你點練架姐 好似傳統都出到Lyoto Machida, 堀口恭司入到去打UFC
同埋傳統最多人講就係太運動化 香港好多館打WKF例都係真既 有好有壞啦 始終要入奧推廣 要安全 要羸比賽所以要跟規則改變打法 但係我唸各系統都係要練返基本功同套拳既 間間館唔同 同埋極真比賽都有唔比打頭呢個弊病

你要防身其實咩都岩你架啦(除國術 不過你問我咩最好打 我會答立技就boxing泰拳
地戰就巴柔摔角 始終數據出到普遍MMA選手都有學 你有幾可見詠春上到MMA台面 不過空手道有種神秘感驅使我去學

國術除外？
有本事出黎試下手 包你後悔

已經離曬題 冇人推薦地方比樓主

建議樓主唔好怕醜 想學就去學
試下堂睇下岩唔岩自己

住邊區呀

徐曉東磅數同我差太遠. 無得打

上面有巴打評論國術講到頭頭是道, 我想見識下連登高手有幾勁.
有信心咪約出黎切磋, 我打字唔叻 打人仲勉勉強強.
不過未必夠一拳KO曹星如既連登高手打既

同連登高手打之前要先打館長 徐曉東? 咁要唔要打埋MMA贏到先叫夠資格

想自保 練跑算數啦

花拳繡腿比人打到仆街啵

點夠連登鍵戰打

得閒上Reddit睇分析會有用過睇連登

連登風向就係反國術, 話支那武術. 諗唔明清朝有既國術同共產黨有乜關係

我唔係職業選手, 香港靠體育維生亦都無乜可能.(話晒政府話係最無貢獻既行業 )
我無能力無家境上擂台證明詠春實用性
只不過樓上咁口響, 夠膽話國術全部都垃圾, 咁啫係蔡李佛, 八極 都包埋啦.
對全部國術都有咁透徹既認知, 我咪想睇下果位高手有幾勁

用詠春打UFC又唔係無. 得閒Search下Anderson Silva

''He is a former UFC Middleweight Champion and had the longest title reign in UFC history at 2,457 days. This started in 2006 and ended in 2013 and included a UFC record 16 consecutive victories in that span''

你話要純用詠春, 咁依個又無可能. 打擂台個個都學幾樣野傍身, 唔精通都叫知路數.

泰拳Boxing大把人學, 天外有天, 人上有人. 咁一定大把人勁過我既. 但我又唔覺詠春/國術廢.
最簡單咪唔戴拳套打一場囉.
唔係到時又話乜輸左賴拳套, 兩個都唔戴夠公平啦
我比較想見識下樓上否定全部國術果位高手有幾勁.

連登就一味崇日崇洋, 總之中國既野全部垃圾
中醫大把Research證明, 外國醫學院有埋Course都係垃圾黎

Reddit都大把人講國術/中醫實用之處, 不過連登就係覺得自己睇完職業比賽(讀完中學BIO)已經係高手, 一句無用就係無用

你要打連燈仔，梗係唔使贏mma比賽先
但係你要prove國術係work嘅話，就要喇

邊度做嘅research ？證明左啲乜？
真心想知

去Cinahl 揾Acupuncture大把
我唔係讀中醫 無興趣Prove 但之前做功課都有研究過.

但係你而家指控人崇日崇洋喎，其中一個自用係人哋話鍾意垃圾

咁你係咪要prove左鍾意work先呢？

其實樣樣武術都各有長短
大家咁認真拗做乜
不如比多d心機練野好過

一句講晒. 無興趣. 我要代埋中醫教仔都幾唔得閒

我精通既野都至少三樣, 就算人地叫我證明詠春有用, 我上面都回過''無興趣''. 我只係想打下連登仔睇下有幾勁

你有興趣可以自己揾, 老實講中醫唔屬於我研究範圍, 只係睇過JOURNAL叫做識得多啲. 仲有無咁目光短淺.

兼聽則明 偏信則暗. 淨係上連登正正係偏信.

照咁睇，你話人崇日崇冸似乎係冇理據

你鐘意啦. 無興趣幫中醫教仔. 崇日你出去睇下大把Post都講.

不過你入黎依個Post都可能學過武術? 要切磋下我倒係無所謂. 對中醫教仔無興趣,但詠春比人打下倒係無所謂.

1身體原因唔打得
2 咁你認唔應同中醫好多講法都係未經科學方法去證實？

但上面啲人話傷身 最好練埋反應啦 全唔全面？

柔道 不了

遲啲參加啲泰拳班 我始終手臀力真係弱

一星期一兩日上好正常 唔係咩
岩哂啲番工人士

九龍我住哂

好似淨係練上半身 不過臂力好緊要 我連自己都拓唔起

建議試d傳統d （硬式）既空手道
極真式空手道 樓主都可以試下
睇下自己接唔接受到

咁可以係比人搶野 或者保護人既 唔一定just for自己既

咁boxing先囉 求介紹

其實真係練野既堂
一星期兩堂都夠
因為上完堂會傷同埋 攰（肌肉痛）

除左自衛仲想練下靈敏度 詠春不了 咁聽住巴打講 玩住boxing先

九龍

岩既 三十六計

朋友叫我先睇書喎 但講咁耐boxing同極真都無人推介下邊到學好

學唔學到野係睇個啲課堂既質素 同埋自己既付出 最好比埋機會你考級囉

巴柔館多數有埋秦拳
boxing唔係唔好
但其實street fight根本唔會用拳面打

價錢方面呢，學費黎講boxing貴過空手道好多，空手道如果全接觸個隻，新極真會都唔錯，不過要練野就唔好淨係依賴一個星期個兩日，始終都要靠自己平日加操
不過要留意一樣野，全接觸空手道個賽例係拳頭唔比打頭

無論學邊種武術
淨係為左自衛去學係唔夠.

假設係南亞矞, 至少都比一般女性 高20cm, 重20kg
體型差咁遠係好難打.
連登鍵戰可能未試過, 但實際情況係你伸直隻手都未必打到對方個頭
而對家每拳打過黎都由上至下, 拳重難接 而且 下接上角度難擋
你打胸腹人地大大隻又捱到 想打頭KO又唔夠手長
一個唔小心, 佢一拳打中, 你都輸左七成

要打得贏對方, 技術至少要比人高三級

所以話抱住自衛學係唔夠, 要真係有心練, 有種狠勁同戰意先打得有機會打得贏
一星期去兩堂one two one two,最多咪刷下成功感,自我感覺良好
遇到普通身型高既蝻可能夠打, 但遇到學過下兩三招既就應該收皮啦

學返4,5年, 每日至少練返一個鐘就差不多
平時上館都最好揾啲高大既師兄打sparring 感受下真實情況
咁就有機會真係危險果時自保到. 諗住學1,2年. 一星期兩堂做下運動就真係完全無用
到時信心爆柵, 無自知之明咁沖上去還拖死得仲快

我詠春唔錯之外, 有時仲帶住兩把八斬刀既
聽落好黐線/Paranoid, 但有時行山, 夜晚係偏僻既地方跑步, 或者去朋友夜左返深水埗要送下佢 有乜事上黎都有兵器
周街南亞, 深水埗治安又差. 一陣二打一, 或者佢地拎武器, 要我空手打真係不了

你有興趣都可以學埋兵器既. 識玩兵器既拎把縮骨遮/扇都有返一定用途
不過學兵器仲難過學拳

見大家對柔道柔術既睇法比較負面，我覺得自衛來講judo bjj有佢既好ge。
自衛既時候，當然係走為上計啦，但grappling呢d野，人地捉住左你好難甩身，judo bjj作為自衛係講緊你想走但俾人捉住個陣好有用，因為bjj judo係要學過先識用同識defend，你識用人地唔識個贏面好大。
不過正如上面所講，judo bjj係要有返咁上下時間先攞到個concept

我明既 落堂都要做複習 我朋友打泰拳 90至百幾一堂 算唔算平

咁體型細又佢既打法既 我諗 咁唯有練定走佬

巴打你做邊行架 咁帶法比人查牌都似

去環球精英武術體育中心空手道部搵大師兄

無話負唔負面既 驚學唔到個樣野既精華姐

可以學跆拳道，我見都有幾個女仔學

其實出拳既力主要係黎自腳同patpat

無學過泰拳，答你唔到

讀緊書

學咩都唔緊要，最緊要跟個好教練。

戰術筆啦 未開鋒嘅八斬刀有撚用
重又被龜逗

關腳事 求指教

跆拳道係多人學 但我見唔係好防到身囉。。。

咁邊到有好教練姐 都第三頁

以為你係痴線佬隨街斬人

陶樂路11號

幾歲阿 學咁多武術

其實我係咪應該搵個好打既男朋友仲實際 但可能連我都打埋 都係自己學定防身好

食自己好過啦
男朋友唔會廿四小時同你一齊

轉腳轉hip轉膊頭拳點接觸目標
同一時間做

張枱裂得咁靚既

都係既

女一定同女打？定由開始就打沙袋

仲有好多details
重心擺後腳
閂好，但唔使揸緊拳頭

學開泰拳，如果對住巴柔/柔術底既人
係唔係輸緊

唔係既，睇下邊個控制距離好d lor....

睇地形

係街到呢

街架唔會輸緊嘅
係穩定嘅環境巴柔先最屈

睇mma好多時 見人烏低個身撲低對手
如果真係打爛仔架
一撲埋黎個時，我打你後腦 頸個d唔知得唔得

唔係噉易 好撚快 貼身好難發力打佢
防變巴柔領域優先

講左就自爆

你就係個個教練？

我學左十年以上，女，有次比個道友搞都甩到身喎

咁係未姐係跆拳道唔好用？我想學下點踢ar....

老老豆豆 依家香港跆拳道
我覺得一百個黑帶 九十五個都係廢
因為好多館為左錢而教同比人升帶

再講
跆拳道d花腳 （例如跳起踢人） 好睇唔好用
而且 跆拳道太多高腳 高腳其實好危險
一比人捉腳同埋kick重心腳就麻煩

當然
跆拳道都有勁人同好既道館既
但唔建議學跆拳道

樓主不如考慮埋跆拳道
一種全球最多人學既武術，易搵老師
8成用腳，訓練後踢中對方會有好大傷害

下盤都要練，唔係企唔穩

跆拳道會唔會有一個大既會係比較有公信力ga?好似柔道都有柔總，不過柔道黑帶好多都只係考kata，同好唔好打無掛勾既，我知就bjj黑帶最堅，個個都係打來考試既。
我有練過下Boxing, muay thai, bjj, judo, mma。我d筋唔掂但我想練多d踢，尤其係高踢同埋d角度比較刁鑽ge踢.....唉好難

激增啱晒你

咪學跆拳，盞你後悔
同埋跆拳大部分技術係來自空手道

學詠春仲好啦
岩女人學

咁有咩係唔啱女人學架？

其實唔好話咩用嚟保護自己
跆拳道空手道根本就係為興趣
你係好打就好打 不如做下gym好過
小弟五年前係黑帶 見證住成個道場嘅興衰

跆拳定空手? 邊間館?

我係唔會學跆拳 皆因我朋友有學

講起做gym 入面全部都係男人 有無邊間康文處gym房男女比例係正常

反應 同 技巧唔係做gym可以練到

伏嗎？

我唔想學 你話呢

學緊極真
其實初學唔會打你只有你打人

咁咪好囉 你有成功感

絲打依家學緊咩？

唔怕啵 入去d人都唔會理你笑你，最緊行出第一步